no coinductive and no sending messages

src/syntax.v
@@ -114,17 +114,22 @@ Section Action.
    *   become behv
    * とかするから、actions も CoInductive で良さそう
    *)
-  CoInductive actions : Type :=
-  | new : behavior -> (name -> actions) -> actions (* CPS *)
+  (* use nat as state *)
+  Notation state := nat.
+  Inductive actions : Type :=
+  | new : behavior -> (name -> actions) -> actions (* CPS, initial state is 0 *)
   | send : name -> message -> actions -> actions   (* send n m a == n ! m; a *)
   | self : (name -> actions) -> actions            (* CPS *)
-  | become : behavior -> actions                   (* become した後はアクションを取れない。become 以外は後に actions が続かなければならないので、次のメッセージを受け取れる状態になれば必ず become になる *)
+  | become : state -> actions                   (* become した後はアクションを取れない。become 以外は後に actions が続かなければならないので、次のメッセージを受け取れる状態になれば必ず become になる. initial state is 0 *)
   with behavior : Type :=
-  | receive : (message -> actions) -> behavior.
+  | receive : (message -> state -> actions) -> behavior.
+
+  (* eqactions, eqbehavior は定義できない。(関数の等価性について言わなければいけないから) *)
 
   (* Lemma "アクションに終わりがあるなら、アクションの最後は become しか来ない"
    * CoInductive なので action := send name msg action みたいなのが書けるから自明ではないんだけど、これ証明できるの？
    * become = "ある振る舞いでもって、次のメッセージの待ち状態になる" という意味だからいいのか
+   * => CoInductive ではなくなった
    *)
 End Action.
 
@@ -132,71 +137,39 @@ Notation "n '<-' 'new' behv ; cont" := (new behv (fun n => cont)) (at level 0, c
 Notation "n '!' m ';' a" := (send n m a) (at level 0, a at level 10).
 Notation "me '<-' 'self' ';' cont" := (self (fun me => cont)) (at level 0, cont at level 10).
 
-Section Sending.
-  Record sending := {
-                     sending_to : name;
-                     sending_from : name;
-                     sending_content : message
-                   }.
-
-  Definition eqsending (s1 s2 : sending) :=
-    match s1, s2 with
-      | Build_sending to1 fr1 c1, Build_sending to2 fr2 c2 =>
-        (to1 == to2) && (fr1 == fr2) && (c1 == c2)
-    end.
-
-  Lemma eqsendingP : Equality.axiom eqsending.
-  Proof.
-    case=> [to1 fr1 c1] [to2 fr2 c2].
-    simpl.
-    apply: (iffP andP).
-    - case=> /andP [].
-        by do 3!move/eqP=> <-.
-    - case=> <- <- <-.
-      split; [ pose H := (rwP andP); apply H; split |];
-        exact: eqxx.
-  Qed.
-
-  Canonical sending_eqMixin := EqMixin eqsendingP.
-  Canonical sending_eqType := Eval hnf in EqType sending sending_eqMixin.
-End Sending.
-
 (* Build_actor (このアクターの名前) (まだ実行していないアクション) (生成番号) *)
 Record actor := {
                  actor_name : name;
                  remaining_actions : actions;
-                 next_num : gen_number
+                 next_num : gen_number;
+                 state : nat;
+                 behv : behavior;
+                 queue : seq message
                }.
 (* behavior は持ってない。actions の最後に次の behavior が来るのと、アクションをし終わった (つまり become がでてきた) 状態のアクターしかメッセージを受け取れないので。でもこれはアクターとしてどうなの？外からは見えないものだけど。。 *)
 (* あと、グローバルメッセージキューの他に actor もメッセージキューを持つようにしたい。グローバルキューだけだと、先頭のメッセージの宛先のアクターがいつまでたっても仕事が終わらないとき、他のアクターはメッセージを受け取れない -> configuration の中のメッセージの順番をなくせばOK *)
 
-Record config := {
-                  sending_messages : seq sending;
-                  actors : seq actor
-                }.
-(* config が list sending を持つメリットはある？External Actor への送信とか？ -> アクターとしては一般的な定義 *)
-
-Notation "s >< a" := (Build_config s a) (at level 50, no associativity).
+Definition config := seq actor.
 
 (* メッセージを受け取っても何もしない振る舞い *)
-CoFixpoint empty_behv : behavior := receive (fun _ => become empty_behv).
+Definition empty_behv : behavior := receive (fun _ st => become st).
 
 (* 初期状態 *)
 (* toplevel アクター一つだけはちょっと強すぎるかもしれない？ *)
 Inductive initial_config : config -> Prop :=
-| init_conf : forall machine actions,
-                initial_config ([::] >< [:: Build_actor (toplevel machine) actions 0]).
+| init_conf : forall machine behv,
+                initial_config ([:: Build_actor (toplevel machine) (become 0) 0 0 behv [::]]).
 
 Hint Constructors initial_config.
 
 (* initial config を作るやつ *)
-Definition init (sys_name : string) (initial_actions : actions) : config :=
-  [::] >< [:: Build_actor (toplevel sys_name) initial_actions 0 ].
+Definition init (sys_name : string) (behv : behavior) : config :=
+  [:: Build_actor (toplevel sys_name) (become 0) 0 0 behv [::]].
 
 Lemma init_is_initial_config :
-  forall sys_name actions,
-    initial_config (init sys_name actions).
+  forall sys_name behv,
+    initial_config (init sys_name behv).
 Proof.
-  move=> sys_name actions.
+  move=> sys_name behv.
   constructor.
 Qed.
